\subsection{Casi d'uso: Volontario}


\subsection{Casi d'uso: Caposquadra}

\textbf{Gestione emergenza: Inserimento emergenza}
Come caposquadra, voglio inserire una emergenza.

\textbf{Gestione intervento: Inserimento intervento}
Come caposquadra, voglio inserire un intervento programmato.

\textbf{Gestione squadra: Inserimento e eliminazione volontario}
Come caposquadra, voglio poter inserire o eliminare un volontario dalla mia squadra.

\textbf{Gestione squadra: Visualizzazione posizioni in tempo reale}
Come caposquadra, durante un intervento, voglio poter visualizzare le informazioni relative alla posizione in tempo reale degli operatori della mia squadra.

\textbf{Gestione report intervento/emergenza: Visualizzazione report intervento}
Come caposquadra, voglio poter visualizzare i report degli interventi effettuati dalla mia squadra.

\textbf{Gestione informazioni relative alla zona: inserimento stazioni APRS.FI}
Come caposquadra, voglio poter inserire nuove stazioni di APRS.FI da cui prendere i dati.

\textbf{Gestione informazioni relative alla zona: bollettini protezione civile}
Come caposquadra, voglio poter scegliere quali bollettini della protezione civile visualizzare.

\textbf{Gestione informazioni relative alla zona: inserimento nuova stazione personalizzata}
Come caposquadra, voglio poter inserire una nuova stazione personalizzata.

\textbf{Gestione report intervento/emergenza: Generazione report intervento}
Come caposquadra, voglio poter generare il report relativo agli interventi conclusi.

\subsection{Casi d'uso: Coordinatore}

\textbf{Gestione squadre: Assegnamento caposquadra}
Come coordinatore, voglio poter assegnare e modificare il caposquadra relativo ad una squadra da me inserita.

\textbf{Gestione squadre: Creazione squadra}
Come coordinatore, voglio poter creare nuove squadre.