\section{Implementazione}
Nella seconda iterazione sono stati implementati i seguenti casi d'uso:
\begin{itemize}
	\item UC1 - Login;
	\item UC2 - Logout;
	\item UC6 - Segnalazione operatività;
	\item UC15 - Inserimento utente;
	\item UC16 - Cancellazione utente;
	\item UC17 - Gestione squadre [Astratto]:
	\begin{itemize}
		\item UC17.1 - Creazione squadra;
		\item UC17.2 - Modifica squadra;
		\item UC17.3 - Elimina squadra;
		\item UC17.4 - Visualizza squadra.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{UC1 - Login}
\todo{Forse bisognerebbe specificare il metodo basic auth che abbiamo implementato. Alla fine ci siamo sbattuti mega per farlo funzionare, perchè non farlo sapere?}
\textit{Breve descrizione:} l'utente compila il form per eseguire il login: in caso di credenziali corrette il sistema consente l'accesso ai servizi, altrimenti notifica l'utente della non correttezza delle credenziali. 
\\
\\
\textit{Attori coinvolti:} volontario, caposquadra, coordinatore, sistema.
\\
\\
\textit{Precondizione:} l'utente è registrato nel sistema.
\\
\\
\textit{Postcondizione:} l'utente accede alla \textit{login page} (in caso le credenziali siano corrette) oppure viene notificato dell'incorrettezza delle credenziali.
\\
\\
\textit{Procedimento:}
\begin{enumerate}
	\item il sistema richiede all'utente le informazioni di accesso (email e password).
	\item l'utente inserisce le informazioni di accesso.
	\item il sistema controlla le informazioni fornite.
	\item le informazioni sono corrette. [E1: le informazioni sono sbagliate].
	\item l'utente viene loggato nel sistema.
\end{enumerate}


\textit{Eccezioni:}
\begin{itemize}
	\item E1:
	\begin{enumerate}
		\item le informazioni sono sbagliate.
		\item il sistema comunica all'utente che le informazioni inserite non sono corrette.
		\item ritorno al passo 1 del "Procedimento".
	\end{enumerate}
\end{itemize}



\subsection{UC2 - Logout}
\textit{Breve descrizione:} il sistema esegue il logout dell'utente.
\\
\\
\textit{Attori coinvolti:} volontario, caposquadra, coordinatore, sistema.
\\
\\
\textit{Precondizione:} l'utente è loggato nel sistema.
\\
\\
\textit{Postcondizione:} l'utente viene rimandato alla \textit{login page} e non è più loggato nel sistema.
\\
\\
\textit{Procedimento:}
\begin{enumerate}
	\item l'utente richiede al sistema di eseguire il logout.
	\item il sistema effettua il logout dell'utente.
\end{enumerate}

\subsection{UC6 - Segnalazione operatività}
\textit{Breve descrizione:} l'utente segnala lo stato di operatività. 
\\
\\
\textit{Attori coinvolti:} volontario, caposquadra, sistema.
\\
\\
\textit{Precondizione:} l'utente è loggato nel sistema.
\\
\\
\textit{Postcondizione:} il sistema salva lo stato di operatività dell'utente.
\\
\\
\textit{Procedimento:}
\begin{enumerate}
	\item l'utente seleziona lo stato di operatività (operativo, non operativo).
	\item l'utente invia lo stato di operatività selezionato al sistema.
	\item il sistema salva lo stato di operatività inviato dall'utente.
\end{enumerate}



\subsection{UC15 - Inserimento utente}
\textit{Breve descrizione:} il coordinatore compila il form per inserire un nuovo volontario di cui ha ricevuto una richiesta di iscrizione. 
\\
\\
\textit{Attori coinvolti:} coordinatore, sistema.
\\
\\
\textit{Precondizione:} il coordinatore è loggato nel sistema.
\\
\\
\textit{Postcondizione:} il volontario viene inserito nel database e può accedere ai servizi.
\\
\\
\textit{Procedimento:}
\begin{enumerate}
	\item il coordinatore preme il pulsante per aggiungere un nuovo volontario.
	\item il coordinatore fornisce le seguenti informazioni nel form per la registrazione di un nuovo volontario:
	\begin{itemize}
		\item Nome;
		\item Cognome;
		\item Codice Fiscale;
		\item Numero Carta d'identità;
		\item Email;
		\item Numero di telefono;
		\item Password;\todo{è una stupidaggine che inserisca il coordinatore la password, in questo momento è solo ed esclusivamente per semplificare. è ovvio che poi questo sistema non va assolutamente bene. Aggiungere altri campi se necessari, questi sono i primi che mi son venuti in mente ma non sono gli unici}
	\end{itemize}
	\item il sistema verifica che email e codice fiscale non siano già associati ad altri utenti.
	\item il sistema aggiunge l'utente con i rispettivi dati nel database [E1: i dati sono già stati associati ad un altro utente presente nel database].
\end{enumerate}


\textit{Eccezioni:}
\begin{itemize}
	\item E1:
	\begin{enumerate}
		\item i dati sono già associati ad un altro utente presente nel database.
		\item il sistema comunica al coordinatore che i dati sono già associati ad un altro utente.
		\item ritorno al passo 2 del "Procedimento".
	\end{enumerate}
\end{itemize}

\subsection{UC16 - Cancellazione utente}
\textit{Breve descrizione:} il coordinatore cancella un utente dal sistema. 
\\
\\
\textit{Attori coinvolti:} coordinatore, sistema.
\\
\\
\textit{Precondizione:} il coordinatore è loggato nel sistema.
L'utente che deve essere cancellato è inserito nel sistema.
\\
\\
\textit{Postcondizione:} l'utente viene cancellato dal sistema.
\\
\\
\textit{Procedimento:}
\begin{enumerate}
	\item il coordinatore preme il pulsante per cancellare un utente.
	\item l'utente viene cancellato.
\end{enumerate}
\todo{Non ci sono eccezioni perchè il fatto che l'utente sia presente nel sistema è una precondizione. Per come lo faremo noi, il coordinatore scorre tra una lista di volontari e preme il pulsante elimina per eliminarli. Non è possibile quindi eliminare un volontario che non è presente nel sistema.}

\subsection{UC17.1 - Creazione squadra}
\textit{Breve descrizione:} il coordinatore crea una nuova squadra. 
\\
\\
\textit{Attori coinvolti:} coordinatore, sistema.
\\
\\
\textit{Precondizione:} il coordinatore è loggato nel sistema.
C'è almeno un caposquadra libero a cui può essere assegnata la squadra.
\\
\\
\textit{Postcondizione:} la nuova squadra è inserita nel database.
\\
\\
\textit{Procedimento:}
\begin{enumerate}
	\item il coordinatore preme il pulsante per creare una nuova squadra.
	\item il coordinatore inserisce le informazioni richieste per la creazione di una squadra, come:
	\begin{itemize}
		\item il nome della squadra.
		\item il caposquadra (da scegliere tra quelli che non hanno già una squadra).
		\item l'area di competenza della squadra.
	\end{itemize}
	\item il sistema verifica che il nome della squadra non sia già stato assegnato ad altre squadre [E1: il nome della squadra è già stato assegnato ad un'altra squadra].
	\item il sistema inserisce la nuova squadra nel database. 
\end{enumerate}

\textit{Eccezioni:}
\begin{itemize}
	\item E1:
	\begin{enumerate}
		\item il nome della squadra è già stato assegnato.
		\item il sistema comunica al coordinatore che il nome della squadra è già in uso.
		\item ritorno al passo 2 del "Procedimento".
	\end{enumerate}
\end{itemize}



