\subsection{Casi d'uso: Volontario}
\textbf{Gestione account}
Come volontario, voglio poter visualizzare e modificare le informazioni relative al mio account.

\textbf{Login}
Come volontario, voglio poter accedere al mio profilo personale.

\textbf{Logout}
Come volontario, voglio poter disconnettere il mio profilo personale dall'applicazione.

\textbf{Gestione reperibilità}
Come volontario, voglio poter indicare e modificare le mie ore di reperibilità.

\textbf{Visualizzazione informazioni squadra}
Come volontario, voglio poter visualizzare le informazioni relative alla mia squadra.

\textbf{Visualizza intervento programmato}
Come volontario, voglio poter visualizzare le informazioni relative ad un intervento programmato a cui sono stato assegnato.

\textbf{Visualizza emergenza}
Come volontario, voglio poter visualizzare le informazioni relative ad un intervento emergenza a cui sono stato assegnato.

\textbf{Visualizza informazioni zona}
Come volontario, voglio poter consultare le informazioni riguardanti il meteo, terremoti, qualità dell'aria, stazioni personalizzate relative alla zona assegnata alla mia squadra.

\textbf{Inserimento informazioni report}
Come volontario, voglio poter arricchire la documentazione relativa ad un intervento, aggiungendo osservazioni e foto.

\textbf{Segnalazione operatività}
Come volontario, voglio poter segnalare quando sono operativo e mi trovo sul luogo dell'intervento.


\subsection{Casi d'uso: Caposquadra}

\textcolor{red}{Tutti i casi d'suo del volontario sono inclusi.}

\textbf{Gestione report intervento programmato}
Come caposquadra, voglio poter gestire i report riguardanti gli interventi programmati creati da me.

\textbf{Gestione report emergenza}
Come caposquadra, voglio poter gestire i report riguardanti le emergenze create da me.

\textbf{Gestione intervento programmato}
Come caposquadra, voglio poter gestire un intervento programmato.

\textbf{Gestione emergenza}
Come caposquadra, voglio poter gestire una emergenza.

\textbf{Gestione squadra}
Come caposquadra, voglio poter gestire le informazioni relative alla mia squadra.

\textbf{Notifiche allarmi zona}
Come caposquadra, voglio poter decidere su quali eventuali allarmi, relativi alla mia zona, essere notificato.

\textbf{Gestione informazioni relative alla zona}
Come caposquadra, voglio poter definire quali informazioni (meteorologiche, terremoti, stazioni personalizzate, bollettini protezione civile) ricevere.


\subsection{Casi d'uso: Coordinatore}

\textbf{Gestione account}
Come coordinatore, voglio poter visualizzare e modificare le informazioni relative al mio account.

\textbf{Login}
Come coordinatore, voglio poter accedere al mio profilo personale.

\textbf{Logout}
Come coordinatore, voglio poter disconnettere il mio profilo personale dall'applicazione.

\textbf{Inserimento volontari}
Come coordinatore, voglio poter inserire nuovi volontari.

\textbf{Gestione squadre}
Come coordinatore, voglio poter gestire le squadre.


