\textcolor{red}{tutti i casi d'suo del volontario sono inclusi}

\textbf{Notifica allarmi zona}
Come caposquadra, voglio essere notificato di eventuali allarmi generati nella mia zona.

\textbf{Gestione report intervento/emergenza}
Come caposquadra, voglio poter gestire i report riguardanti gli interventi creati da me.

\textbf{Gestione report intervento/emergenza: Visualizzazione report intervento}
Come caposquadra, voglio poter visualizzare i report degli interventi effettuati dalla mia squadra.

\textbf{Gestione report intervento/emergenza: Generazione report intervento}
Come caposquadra, voglio poter generare il report relativo agli interventi conclusi.

\textbf{Inserimento intervento}
Come caposquadra, voglio inserire un intervento programmato.

\textbf{Gestione intervento}
Come caposquadra, voglio poter gestire un intervento programmato

\textbf{Inserimento emergenza}
Come caposquadra, voglio inserire una emergenza.

\textbf{Gestione emergenza}
Come caposquadra, voglio poter gestire una emergenza.

\textbf{Gestione squadra}
Come caposquadra, voglio poter gestire le informazioni relative alla mia squadra.

\textbf{Gestione squadra: Inserimento e eliminazione volontario}
Come caposquadra, voglio poter inserire o eliminare un volontario dalla mia squadra.

\textbf{Gestione squadra: Visualizzazione posizioni in tempo reale}
Come caposquadra, durante un intervento, voglio poter visualizzare le informazioni relative alla posizione in tempo reale degli operatori della mia squadra.

\textbf{Gestione informazioni relative alla zona} \todo{trovare un nome adatto}
Come caposquadra, voglio poter definire quali informazioni (metereologiche, terremoti, stazioni personalizzate, bollettini protezione civile) ricevere.

\textbf{Gestione informazioni relative alla zona: inserimento stazioni APRS.FI}
Come caposquadra, voglio poter inserire nuove stazioni di APRS.FI da cui prendere i dati.

\textbf{Gestione informazioni relative alla zona: inserimento informazioni terremoti}
Come caposquadra, voglio poter inserire la località di interesse per i terremoti. \todo{non mi viene come dirlo meglio}

\textbf{Gestione informazioni relative alla zona: bollettini protezione civile}
Come caposquadra, voglio poter scegliere quali bollettini della protezione civile visualizzare.

\textbf{Gestione informazioni relative alla zona: inserimento nuova stazione personalizzata}
Come caposquadra, voglio poter inserire una nuova stazione personalizzata.