\subsection{Casi d'uso: Volontario}
\textbf{Gestione Account}\todo{mettiamo in grassetto il titolo che poi andrà nel diagramma. indico con il nome e poi due punti invece i casi d'uso che mi vengono in mente per le iterazioni successive}
Come volontario, voglio poter visualizzare e modificare le informazioni relative al mio account.

\textbf{Login}
Come volontario, voglio poter accedere al mio profilo personale.

\textbf{Logout}
Come volontario, voglio poter disconnettere il mio profilo personale dall'applicazione.

\textbf{Gestione notifiche interventi}
Come volontario, voglio poter gestire le notifiche relative ad interventi ed emergenze.

\textbf{Gestione reperibilità}
Come volontario, voglio poter indicare e modificare le mie ore di reperibilità.

\textbf{Visualizzazione informazioni squadra}

Come volontario, voglio poter visualizzare le informazioni relative alla mia squadra.

\textbf{Visualizza intervento/emergenza}
Come volontario, voglio poter visualizzare le informazioni relative ad un intervento/emergenza a cui sono stato assegnato.

\textbf{Visualizza informazioni zona}\todo{trovare un nome adatto}
Come volontario, voglio poter consultare le informazioni riguardanti il meteo, terremoti, qualità dell'aria, stazioni personalizzate relative alla zona assegnata alla mia squadra.

\textbf{Aggiunta informazioni report}
Come volontario, voglio poter arricchire la documentazione relativa ad un intervento, aggiungendo osservazioni e foto.

\textbf{Operativo}
Come volontario, voglio poter segnalare quando sono operativo e mi trovo sul luogo dell'intervento.


\subsection{Casi d'uso: Caposquadra}

\textcolor{red}{tutti i casi d'suo del volontario sono inclusi}

\textbf{Notifica allarmi zona}
Come caposquadra, voglio essere notificato di eventuali allarmi generati nella mia zona.

\textbf{Gestione report intervento/emergenza}
Come caposquadra, voglio poter gestire i report riguardanti gli interventi creati da me.

\textbf{Gestione report intervento/emergenza: Generazione report intervento}
Come caposquadra, voglio poter generare il report relativo agli interventi conclusi.

\textbf{Gestione intervento}
Come caposquadra, voglio poter gestire un intervento programmato.

\textbf{Gestione intervento: Inserimento intervento}
Come caposquadra, voglio inserire un intervento programmato.

\textbf{Gestione emergenza}
Come caposquadra, voglio poter gestire una emergenza.

\textbf{Gestione emergenza: Inserimento emergenza}
Come caposquadra, voglio inserire una emergenza.

\textbf{Gestione squadra}
Come caposquadra, voglio poter gestire le informazioni relative alla mia squadra.

\textbf{Gestione informazioni relative alla zona} \todo{trovare un nome adatto}
Come caposquadra, voglio poter definire quali informazioni (metereologiche, terremoti, stazioni personalizzate, bollettini protezione civile) ricevere.


\subsection{Casi d'uso: Coordinatore}


\textbf{Inserimento volontari}
Come coordinatore, voglio poter inserire nuovi volontari.

\textbf{Gestione squadre}
Come coordinatore, voglio poter gestire le squadre.


