\textbf{Gestione Account}\todo{mettiamo in grassetto il titolo che poi andrà nel diagramma. indico con il nome e poi due punti invece i casi d'uso che mi vengono in mente per le iterazioni successive}
Come volontario, voglio poter visualizzare e modificare le informazioni relative al mio account.

\textbf{Login}
Come volontario, voglio poter accedere al mio profilo personale.

\textbf{Logout}
Come volontario, voglio poter disconnettere il mio profilo personale dall'applicazione.

\textbf{Gestione notifiche interventi}
Come volontario, voglio poter gestire le notifiche relative ad interventi ed emergenze.

\textbf{Gestione reperibilità}
Come volontario, voglio poter indicare e modificare le mie ore di reperibilità.

\textbf{Visualizzazione informazioni squadra}

Come volontario, voglio poter visualizzare le informazioni relative alla mia squadra.

\textbf{Visualizza intervento/emergenza}
Come volontario, voglio poter visualizzare le informazioni relative ad un intervento/emergenza a cui sono stato assegnato.

\textbf{Visualizza informazioni zona}\todo{trovare un nome adatto}
Come volontario, voglio poter consultare le informazioni riguardanti il meteo, terremoti, qualità dell'aria, stazioni personalizzate relative alla zona assegnata alla mia squadra.

\textbf{Aggiunta informazioni report}
Come volontario, voglio poter arricchire la documentazione relativa ad un intervento, aggiungendo osservazioni e foto.

\textbf{Operativo}
Come volontario, potrò segnalare esattamente quando sono operativo e mi trovo sul posto dell'intervento. \todo{mi aspetto qui delle domande da salvetti}